新加坡口香糖禁令

新加坡地鐵和禁令的實施
1987年，耗資50億新元建造的新加坡地鐵投入使用。這在當時是新加坡實行的最大公共項目。後來據報道，一些破壞者把吃剩的口香糖粘在地鐵車門的傳感器上，使車門無法正常運作，影響到地鐵服務。雖然此現象非常少見，但維護需要極高的費用，也很難抓到破壞者。1992年，剛接任新加坡總理的吳作棟決定發佈口香糖禁令。這一禁令隨《製造控制法》頒佈，此法律同時限定某些煙酒產品的銷售。[3]

大家記住唔好學啊

推

推推

推推推

推推
睇下wei

推推推推推

得，收到

但呢個夢唔會係星期日之前發

推推推推推推

thx

邊個位係傳感器

新加坡前總理李光耀在他的回憶錄中寫道，1983年時任國家發展部部長向他提出了禁止口香糖流通的建議。破壞者把嚼過的口香糖隨地亂吐，吐在郵箱、鑰匙孔和電梯按鈕上，引發建屋局組屋的維護不便。公共場所的地面、樓梯和行人路上的殘渣大大提高了清潔衛生的成本。部長認為公共汽車上的口香糖殘渣同樣是個問題。但李光耀當時認為，實行這樣的禁令過於「嚴苛」。

痴撚線
咁都得
香港人千祈唔好模仿

pish

真係唔好學

唔好學

推，唔好學啊大家

強烈要求置頂

教育大家要做個良好市民 55

太邪惡了

所以唔好學

推post真係好辛苦

入閘前食住香口膠入閘 港鐵職員捉唔到你
但入閘後擺入口 可以捉你有飲食

響隻手度！

你將啲食過既放喺手佢吹你唔漲

Sorry發夢覆錯post

響個口度！

響個口度!

大家真係要冷靜
用智慧去解決問題

希望星期日之前唔會有
星期日之後更加唔會有

急不及待想玩玩了

過左星期日先 依家需要既係民意

發夢記得上堂老師講過食過嘅香口膠可以用dna（大約係咁）搵番食嗰個人嘅樣

例子如下

不過唔食就得啦

停推 過咗星期日翻黎推

呢排香港人睡眠質素真係麻麻 成日發夢都有既

唔好搞電梯， 運唔到物資我屌撚死你

Push 千祈唔好學啊

學倒歷史

有口水/指紋 查DNA同CCTV會查到

所以咪唔好學

呢個context, 佢指lift

好核突
邊個做邊個係鬼

係囉係囉

千其唔好學呀香港人

唔好推

好過份啫 唔好學佢地

點解新加坡唔禁Blue tack

Bluetack 算易清，因為冇留痕

我就唔信佢逐粒香口膠拎去養
同埋堅定港
應該得都只係模擬
一定唔會同真樣一樣

去新加坡既人留意下

嘩,好危險,大家唔好學!

103萬人民意有用嗎

好驚呀

推
極醜惡 絕對唔可以學

好曳呀唔好學呀

千其唔好再跌親落GAP到咁辛苦啦
唔好食香口膠呀

見到呢啲叫人搞港鐵拉仇恨值嘅值，我作為一個撐政府嘅人就最開心架啦！

我愛香港！支持政府！反對衝擊立法會！

請不要 不要破壞

推，全日最應該推嘅po

咁樣係唔岩的

香港係時候要有自己嘅旗幟同戰歌

希望大家可以發揮創意

push

少搭地鐵 想問個sensor係點嘅樣

咁仆街嘅啲人 香港人唔好學呀

唔好搞啦，人地只會覺得你搞事，同小朋友搞搞陣無分別

搞搞下香港禁埋香口膠
到時多得你地唔少

請睇隔離輿論戰post

但係香港人真係好鐘意食香口膠減壓

blue tape

唔洗香口膠，用張紙仔都得

利：有次搭mtr lift見佢lift長響，入去就知原來個感應器遮左先閂唔到

真心同你地講唔好唔好唔好玩門

捉一個都唔知要用幾多人力物力時間金錢，不過都係果句啦，唔好學

吊，要發都星期日之後先發

難怪啦

香口膠好危險 應該要全港禁食

要搞都要睇時機 唔好亂泥

真心聽日唔好搞

留名學野，太耐無讀書

push push

而家民意開始反黑警，呢啲野唔好做住，睇定啲先

Push

小心留DNA

轉個ac 先啦
好多狗睇你發咩夢

唔吞點叫做食 係咬啫

就算700萬人遊行，都係對中共/港共冇用
但對全球眼睛媒體有用，全世界望住，所以先拖延到而家都未能二讀

而家緊記目標要一致: 撤回修訂

推推推推

大家唔好學壞 千其唔好有樣學樣

夠皮喇
唔好膠化不合作運動
大家不如爭取贏民意
唔想遊離份子突然反彈
Call親朋戚友星期日遊行啦

喂喂喂 起碼星期日之後先發夢啦
而家全世界都撐我地 咪學高官自己做7野

食過嘅香口膠會有唾液

極權國家

DNA

［真心唔好玩野］唔好再搞地鐵，你想搞既 入一入黎先

有冇人知做一次化驗要幾錢？

真係唔好搞...專心叫人星期日出黎啦..

鐵膠討論：香港D列車傳感器喺邊

過左星期日先

转发！紧急！ 请转发给十位身边亲友！

真係唔好搞地鐵呀 真係想做嘢就星期日call多啲人出嚟

千其唔好用鬼口水

被人拉㗎咪戇鳩

集氣等星期日啦

咪撚再做呢啲啦

比位人入 社會輿論去晒反對送中人士「搞事」身上

千其唔好學

Pish

唔好搞地鐵 要溫和不如做地區工作 派下傳單貼海報

強烈譴責

我想問香港地鐵嗰個感應器好似隱藏咗架WO

有冇鐵膠可以圖文解說

唔好學啊會好麻煩㗎

Real

吾好學呀

技術討論
咁地鐵閘機又有冇呢啲問題？
如果有既話地鐵咪好易請街坊搭車？

Wiki 寫既感應器係指門邊個隻，即係有野夾到佢就會sense 到個隻

得，夠鐘推